香港入境處同志伴侶案：配偶福利規定終極上訴成功

香港一名移民部門公務員要求讓其同性配偶享有與異性配偶同等福利與稅務待遇之司法覆核案件，獲終審法院裁定勝訴。

香港高級入境事務主任梁鎮罡之代表律師此前在庭上陳詞，香港雖然並無同性結婚制度，但當事人與英國籍丈夫史葛（Scott Adams）之關係，本質上就是婚姻關係。香港終審法院星期四（6月6日）宣判時確認，兩人之婚姻「與異性已婚伴侶是可以比擬的」。

梁鎮罡於2015年對香港特區政府公務員事務局局長與稅務局局長提起這次訴訟，要求政府讓其本人與任職飛行員的同性配偶享有醫療、牙科保健等已婚公務員福利，並允許採用配偶合併報稅、評稅和享受相關稅務優惠。梁鎮罡對BBC中文表示，他們「非常歡迎」判決，但同時明白「這只是香港平權的一小步」。

香港終審法院指出，港府一方「未能證明有充分理據支持異性夫婦及同性已婚伴侶在公務員配偶福利及合併評稅資格方面存在的差別對待」。預計此次判決將影響到他日香港同志伴侶能否爭取與異性戀者享受同等權益。

香港同志只是為爭取平等權利，加油！